{
    "question": "Bagaimana cara menghitung diagram venn ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tergantung diagram\u00a0venn&#039;a kayak apa dulu..\u00a0<br>klo ada 2 himpunan ya dibuat 2 lingkaran..<br>kalo ada anggota yang sama di taruh di tengah2 lingkaran itu..<br>kalo cara menghitungnya ya hampir sama kaya gitu lahh..",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-faktor-dari-x2-1-696",
            "question": "Berapa faktor dari x\u00b2 - 1 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktornya yaitu (x+1)(x-1)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-bola-terbesar-yang-dapat-dimasukkan-ke-dalam-kubus-yang-pa-293",
            "question": "Volume bola terbesar yang dapat dimasukkan ke dalam kubus yang panjang rusuknya 24 cm adalah............    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;tolong dong diberi caranya,terimakasih&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s\u00a0= 24 cm<br>d = s = 24 cm<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0\u00d7 24 = 12 cm<br><br>volume bola terbesar =\u00a0<u></u>[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] r^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7\u00a0[tex]12^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7 1728<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2304\u00a0\u00d7 3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7234.56\u00a0[tex] cm^{3} [/tex]<br><br>maaf kalo salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gambar-di-samping-di-ketahui-ltaob45ltcod90dan-pan-600",
            "question": "PADA GAMBAR DI SAMPING DI KETAHUI &lt;AOB=45`,&lt;COD=90`,DAN PANJANG BUSUR CD=11CM HITUNGLAH    A.PANJANG BUSUR AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambarnya mana ? harusnya ada<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hitunglah-luas-lingkaran-jika-diketahui-ukuran-diameternya-adal-169",
            "question": "1.hitunglah luas lingkaran jika diketahui ukuran diameternya adalah sebagai berikut.    a.10cm\r\n b.12cm\r\n c.14cm\r\n d.16cm\r\n e.18cm\r\n\r\n 2.luas suatu kebun yang berbentuj lingkaran adalah 2.464cm2 . hitunglah:\r\n a.jarak terjauh kedua ujung kebun tersebut,\r\n b.jarak dari titik kebun ke ujung lapangan,\r\n c.keliling lapangan tersebut.\r\n\r\n 3.sebuah kolam yang berbentuk lingkaran memiliki diameter 10m. ditepi kolam terdapat jalan dengan lebar 2 m.tentukan:\r\n a.luas kolam tersebut\r\n b.luas jalan ditepi kolam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a. r = 5cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O= phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a03,14 x 5 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 78,5 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 b. r = 6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O= phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3,14 x 6 x\u00a06<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 113,04 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0c. r = 7 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 22/7 x 7 x 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 154 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 d. r = 8 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a03,14 x 8 x\u00a08<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 200,96 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 e. r = 9 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 9 x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 254,34 cm^2<br><br>2. L O \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2464 cm^2<br>\u00a0 \u00a0phi x r^2 \u00a0 \u00a0\u00a0= 2464<br>\u00a0 \u00a022 / 7 x r^2 = 2464<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0r^2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2464 x 7 / 22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0r^2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 784<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 28cm<br>\u00a0a. jarak terjauh kedua ujung = diamater<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 56 cm<br>b. jarak titik kebun keujung = r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 28 cm<br>c. K O = 2 x phi x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 22/7 x 28<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 176 cm<br><br>3. r kolam = 5 m<br>\u00a0 \u00a0 r2= (10+4)/2 \u00a0#keterangan = 4 adalah 2 x lebar kolam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7 m<br><br>a. L kolam = phi x jari-jari kolam^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 5 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 78,5 m^2<br><br>b. L jalan = L2 - L kolam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = phi x jari-jari jalan^2 - 78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 22/7 x 7 x 7\u00a0-78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 154 - 78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 75,5 m^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-50-dari-barisan-bilangan-7-15-23-31-39-adalah-517",
            "question": "Suku ke-50 dari barisan bilangan 7, 15, 23,    31, 39, \u2026 adalah \u2026\r\n(A) 392\r\n(B) 399\r\n(C) 407\r\n(D) 448",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik: barisan bilangan 7,15,23,31,39<br>Dit: U50?<br>Jwb: a=7<br>         b=U2-U1<br>           = 15-7 =&gt; 8<br><br>          Un= a+(n-1)b<br>          U50= 7+(50-1)8<br>                 = 7+(49)8<br>                 = 7+392<br>                 = 399 (B)<br><br>sorry ya telat kali jawabnya hehe",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "skala-sebuah-peta-115000000-jarak-kota-a-dan-b-pada-peta-itu-129",
            "question": "Skala sebuah peta 1:1.5000.000. Jarak kota A dan B pada peta itu 6 cm .Jarak sebenarnya kota A dan B = ......... km",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 x 1.500.000 cm = 90.000.000 km<br>= 900 km<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maaf yah klw slah <br>1:1.5000.000 .x. 6cm<br>900km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-bola-dengan-diameter-6-cm-adalah-686",
            "question": "Volume bola dengan diameter 6 cm adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>22</u> \u00d73\u00d73=28.285<br>7<br>mencari r =diameter\u00f72<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus volume bola itu [tex] \\frac{4}{3} [/tex] . [tex] \\pi [/tex] . r\u00b3<br><br>itu feb -_-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kolam-berbentuk-lingkaran-berjari-jari-40m-di-sekeliling-k-353",
            "question": "sebuah kolam berbentuk lingkaran berjari-jari 40m di sekeliling kolam di buat jalan melingkar selebar 2 m jika biaya untuk membuat jalan tiap 1m\u00b2 adalah Rp20.000,00 hitunglah seluruh biaya untuk membuat jalan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L1 =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 = 3,14 x 40 m x 40 m<br>\u00a0 \u00a0 = 5024 m\u00b2<br>L2 =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 = 3,14 x 42 m x 42 m<br>\u00a0 \u00a0 = 5538,96 m\u00b2<br>L jalan = 5538, 96 m\u00b2 - 5024 m\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 514,96 m\u00b2<br>Biaya total = biaya awal x L jalan]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 20.000 x 514,96 m\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp\u00a010.299.200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-dengan-suku-ke-390-dan-ke-5-810-jum-444",
            "question": "diketahui barisan geometri dengan suku ke- 3=90 dan ke-5 =810 jumlah 6 suku pertama barisan\u00a0 itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U3 = 90<br>U5 = 810<br>r\u00b2 = [tex] \\frac{810}{90} [/tex] = 9 \u21d4 r = 3<br><br>U1 = Un[tex] \\frac{Un}{r^{n-1} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{3^{3-1} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{3^{2} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{9} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 10<br><br>Sn = U1 x ([tex] r^{n} [/tex]-1)<br>S6 = 10 x ([tex] 3^{6} [/tex]-1)[tex] \\frac{10 \u00d7 (3^{6}-1)}{3-1} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = [tex] \\frac{10 x (729-1)}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{10 x 728}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{7280}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 3.640<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-asemua-faktor-dari-6-banyak-himpunan-bagian-a-ada-254",
            "question": "Jika A={semua faktor dari 6}. banyak himpunan bagian A ada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor dari 6 = {1,2,3,6}<br>banyak anggota (n) = 4<br><br>banyak himpunan bagian = 2\u207f<br>banyak himpunan bagian = 2\u2074<br><strong>banyak himpunan bagian = 16</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A = {1,2,3,6}<br>n[A] = 4<br>Jumlah Himpunan Bagian dari A = ?<br><br>Jadi , <br>Penggunaan segitiga pascal ,<br>0 anggota = 1 <br>1 anggota = 4<br>2 anggota = 6<br>3 anggota = 4<br>4 anggota = 1<br><br>Jumlah anggota himpunan bagian = 1 + 4 + 6 + 4 + 1\u00a0 <br>Jumlah anggota himpunan bagian = 16<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}